文宣部入黎！！！係時候搵返方向

廢話唔講，尋晚訓唔著突然諗到好多野
於是爆肝寫完篇文，希望對得住個P牌

覺得文宣部要有幾個系列：
1）長輩圖

2）各大電視台每星期事件精華集結（每星期一update）
唔單只係combine電視台冇播，或cover返唔夠全面既info，仲要可以做到令每位一齊爬山既兄弟姊妹反思到行動上不足，同清楚知道自己咁做完既成效同目標係咩！！！要溫故知新！！！有進度回顧同反思功能！！！最好仲做到街坊睇完有意見，然後各大連儂牆駐守人士收集埋街坊既意見集思廣益

參考例子：紐時中英文雙語簡報

3）政府9up澄清圖
最好簡單易明，但又要配埋專業人士評論，咁樣班崇尚權威既藍絲好受
即係咩令經濟下滑、破壞法治個類
e.g. 「法治只有政府先破壞到」，參考文章，附加簡單直接，傻既都睇得明既解釋（

4）政治知識
好多藍絲同大陸人思想概念停留係唔知幾世紀前，佢地覺得「官=父母」，「人民點可能同政府談判」，「發展（有野不斷起）就是硬道理」
（所以你同佢地講64同新疆，佢地會覺得維穩大於一切）
但現代社會係「官=公僕」，「政府權力來自人民」，「盲目發展對社會有害」
所以要集中焦點黎教化下，為此呢個系列主打：

4.1 我地俾幾多恩惠阿爺x阿爺點糟質我地/ 港英對香港貢獻vs阿爺點湊我地
呢個角度係藍絲點睇大陸，所以一定要由呢個思維出發！！！
政治：香港點做白手套
董伯伯一上任就打破哂港英既積極不干預+權力平衡，搞到香港權力傾斜商界，最後貧富懸殊
香港係國際城市，除左屬於中國，更屬於世界！！！

呢part仲有一個位可以寫，因為想持續落去，「不戰而屈人之兵」係兵法上策，對唔住我都係相信要吸引敵陣倒戈，所以要有d位送俾popo，要佢地一邊聽前線鬧，又一邊有人趁佢地攰到動搖時呼喚返個良心，就算冇，希望佢地屋企人都會醒，就算都冇，我希望各位市民睇到會更清醒

例如：警察英文「Police」一詞源於古希臘，表示秩序和社會和平的意思vs佢地對唔對得住popo個名
皇家警察同而家訓練既唔同（根據王喜等等所講係好唔同）
俄羅斯咁既國家捉示威同判刑都做得比佢地溫和

經濟：東江水vs新加坡既馬拉水收費
捐左好多錢賑災vs點用大白象抽乾香港庫房貼佢地
大陸有幾多投資係港資，89年第一批投資vs沒有中國香港甚麼都不是
點用人民幣離岸/各種手段不斷黎抽香港水

文化：廣東話點被打壓
唔知點解班鬼冇回鄉證

我相信呢d大家都識寫，唔識網上大把料
更重要係當佢地咩都唔知唔識，要傻仔都睇得明
總之方向就係香港幫左幾多手，而家點俾人過橋抽板，下下抽走哂香港d水幫佢地，而大陸仔竟然覺得有資格侮辱我地？？？

4.2 雙普選係基本法賦予權利，而大陸冇守承諾！！！

作為長期接觸大陸唔同文宣既人，我發現有兩種寫法佢地特別buy
a) 鑒古知今做對比
例如寫雙普選，可以用清末立憲比較
1907年人民要求開國會同立憲，清廷1908年話要十年先立到憲，拖到1910年時人民已經好不滿，好多省有成幾千人集會請願，又聯合各省政團、商會及海外僑商搞左幾次上書—》清廷嚇親，即刻將立憲縮到五年，但立憲前成立既內閣得皇族—〉d人好失望，決定倒戈兵變轉去支持孫中山搞革命（武昌起義）
VS
香港用左22年，個普選連時間表都冇，而家搞到政府冇民意基礎，每區下下幾萬到二百萬人參加遊行，特區政府竟然衰過清朝繼續無視，小圈子選舉委員會仲存在，想爭取返一人一票選出黎既立法會同特首既正當權利，但就俾人話

=》我地有錢進步過清朝，但竟然連清朝人都不如？

b) 政派鬥爭
睇後宮戲同政治戲係大陸幾收得就知佢地好buy權鬥野，希望有相關知識人士可以用呢個角度著手宣傳下

4.3 灌輸返正確政治知識
記唔記得細個既時候，港英政府成日都播好多政府廣告教我地唔好吐痰，唔好隨地拋垃圾
我覺得班新移民之所以飲完鉛水都藍，係因為冇人教過佢地咩係應有權利
除左以上「政府權力來自人民」個幾樣
（特別要提返「法治」定義係約束政府，同「一人一票」係指每票既持有權力要均等，即係每名選民的選票有相同價值！！！）
特別針對政治缺失
好似大陸唔重視既「契約精神」（所以有樂x公寓），「人治vs法治」
呢part希望大家可以研究下微信、知乎，了解思維再諗下點著手

參考例子：台灣政府部門/蘇貞昌文宣

傳播方法
建議同時善用區塊鏈同QR code
分階段慢慢做
手足分好工，唔好日日爆肝，養成定期/每個星期出版
俾街坊有足夠吸收消化同傳播時間
記得要簡單易明，我真係見好多伯伯婆婆同遊客會睇！！

其實呢個吸睛位應該由媒體做，但鑒於未必所有target audience都睇到真實既新聞報導，各個媒體報導方式立場又唔同，而民間記者會又太長唔夠吸睛
我地成日上fb就話容易睇到，但我地既target未必係
好多藍絲同大陸人接收訊息途徑就只有微信同微博
所以覺得好有必要做一個大欄目
最好係每區街坊都睇到
至於點做最有效，留俾各位討論
希望令連儂牆進化成2.0

暫時諗到咁多，期望遍地開花，務求啟蒙所有人！！！叫醒所有豬！！！
我要所有識中文、唔識中文既人aka所有識英文既人都有興趣，睇得明我地既文宣！！！
記住
係前線有少少膠著時，更需要文宣組！！！
係力量小既時候，更需要同理心！！！
係日子難過既時候，更需要幽默感！！！
咁先可以吸納更多人支持，亦期望轉化更多狗同祖國同胞肯拎返做人既尊嚴
Be water，上善若水，除左行動要做到因時而動，更加要盡量做到對己對人都有利
咁樣長遠先可以以柔制剛，不戰而屈人之兵

利申：愛國愛港燃，所以唔想再見到祖國人士9up，每次睇到佢地活在平行時空都好想貼文宣幫佢地返現實
我唔准有心人士再用港獨離間14億同胞感情！！！

不割席，不分化

自推

自推1
希望文宣組睇到！！！

幫你推
不要說推，請推以下
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，極近距離開鎗
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

文宣/民間記者會！！！！

多謝巴打

我要文宣圖

[全民文宣] 覺得好嬲又唔知可以點既同我入黎！

識寫但整圖唔多好
所以想俾文宣組睇到
可以幫手中英日
都多謝巴打肯入黎

［緊急］ 我呼籲 全民blackbloc！

black bloc原因唔係單純抗議，係要為升級鋪路！

互推巴打💪🏻💪🏻

人人都係文宣組！文宣圖集中post

機場文宣整合post

文宣方向

幫你推手足

感激幫推既巴打

同我大力推

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

欠缺英文文宣！！！！！！！！！！

說推又說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

文宣/民間記者會！！！！

推

裡邊係一啲優先唔會搞到市民嘅行動，圍機場、開放西隧大欖隧道，仲有好多好多方法！

小妹同朋友有篇中長期戰術文有講，啱聽求幫推！

濫暴已經不能夠形容.
請文宣要大大力揚出去,
係血腥鎮壓!